{
    "question": "Keturunan hasil perkembangbiakan secara generatif mempunyai sifat ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perkembangbiakan Tumbuhan secara seksual / generatif<br>reproduksi juga dapat terjadi secara vegetatif ( aseksual ),\n maksudnya, adalah keturunan baru terbentuk tanpa melalui proses \npeleburan gamet jantan dengan gamet betina.Keturunan baru yang terbentuk\n secara generatif pada umumnya memiliki sifat <em>yang berbeda dengan kedua \ninduknya,</em> sedangkan keturunan baru yang terbentuk secara vegetatif pada \numumnya memiliki sifat yang sama dengan induknya.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-floem-dan-xylem-359",
            "question": "Fungsi floem Dan xylem?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "floem = mengedarkan hasil fotosintesis dari daun ke seluruh tubuh tumbuhan.<br>xilem = mengagkut air dan unsur hara dari akar menuju daun.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-energi-yang-dihasilkan-oleh-1-gram-karbohidrat-lema-501",
            "question": "Berapa energi yang dihasilkan oleh 1 gram :\r\n -.karbohidrat \r\n -. Lemak \r\n -. Protein",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1 gram karbohidrat = 4 kkal<br>b. 1 gram protein = 4 kkal<br>c. 1 gram lemak = 9 kkal<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 gram karbohidrat = 4 kalori<br>1 gram\u00a0protein = 4\u00a0kalori<br>1 gram\u00a0lemak = 9 kalori",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adaptasi-yang-dilakukan-oleh-beruag-kutup-pada-saat-musim-dingin-529",
            "question": "Adaptasi yang dilakukan oleh beruag kutup pada saat musim dingin tiba adalahh...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hibernasi : tidur yg panjang :)<br>\u00a0 semoga bermanfaat!<br>jadikan aku yg terbaik ya ! please...., :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "beruang akan meminimalisasi pengeluaran energi dengan cara yang umum disebut hibernasi. selain itu, beruang kutub juga akan menghangatkan tubuhnya dengan cara tidur dengan persediaan makanan yang telah disiapkan di dekat tempat tidurnya saat musim dingin.\u00a0<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tes-urine-menggunakan-metode-kromatografi-207",
            "question": "Mengapa tes urine menggunakan metode kromatografi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tes urine menggunakan metode kromatografi karena tes urine memerlukan pemisah campuran yang pada umumnya digunakan untuk mengidentifikasi suatu zat yang berada dlm suatu campuran seperti kromatografi.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kromatografi merupakan pemisahan antara dua komponen yaitu tetap, dan bergerak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "capa-ciri-ciri-kandungan-manfaat-buah-naga-224",
            "question": "Capa ciri-ciri, kandungan, manfaat buah naga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri buah tanaman buah naga:<br>1. Tumbuh dengan cara merambat.<br>2. Memiliki lapisan lilin didalamnya.<br>3. Buah naga memiliki beberapa jenis sesuai dengan warna daging buahnya, ada yang berwarna putih, merah hingga hitam.<br>4. Kulit buah naga memiliki sisik yang berukuran besar.<br><br>Kandungan buah naga:<br>Vitamin B1, vitamin B2, vitamin B3, vitamin C, Magensium, Kalsium, Fosfor, Protein, Karbohidrat dan kadar gula.<br><br>Manfaat buah naga:<br>1. Menurunkan kadar kolesterol.<br>2. Memperkuat tulang dan gigi.<br>3. Merawat kesehatan kulit.<br>4. Meningkatkan kekebalan tubuh.<br>5. Mencegah adanya sel kanker.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-dikotil-umumnya-memiliki-susunan-tulang-daun-seperti-985",
            "question": "Tumbuhan dikotil umumnya memiliki susunan tulang daun seperti...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyirip maaf kalo salah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjari, kalau monokotil tulang daun sejajar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organ-paru-paru-tersusun-dari-jaringan-722",
            "question": "Organ paru-paru tersusun dari jaringan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada empat tipe jaringan dasar yang membentuk tubuh manusia, yaitu : <br><br>\nA. Jaringan epitel.  <br>\nJaringan yang disusun oleh lapisan sel yang melapisi permukaan organ \nseperti permukaan kulit. Jaringan ini berfungsi untuk melindungi organ \nyang dilapisinya, sebagai organ sekresi dan penyerapan. <br><br>\nB. Jaringan pengikat/connective tissue.  <br>\nSesuai namanya, jaringan pengikat berfungsi untuk mengikat jaringan dan \nalat tubuh. Contoh jaringan ini adalah jaringan darah, lemak, tulang dan\n limfe. <br><br>\nC. Jaringan otot/contractille tissue.  <br>\nJaringan otot terbagi atas tiga kategori yang berbeda yaitu otot \nlicin/polos yang dapat ditemukan di organ tubuh bagian dalam, otot lurik\n yang dapat ditemukan pada rangka tubuh, dan otot jantung yang dapat \nditemukan di jantung. <br><br>\nD. Jaringan saraf/conductive.  <br>\nadalah jaringan yang berfungsi untuk mengatur aktivitas otot dan organ serta menerima dan meneruskan rangsangan.  <br><br>\nSemua organ yang ada di dalam tubuh manusia memiliki keempat jaringan dasar tersebut <br><br>\nPada hidung, jenis jaringan epitelnya adalah epitel berlapis pipih \n(kolumnar).  Jaringan ikat yang ditemukan adalah darah, lemak dan tulang\n rawan. Untuk jaringan otot, hidung memiliki jaringan otot sadar (lurik)\n serta memiliki jaringan saraf sensoris dan motoris <br><br>\nPada laring (pangkal tenggorokan), jenis jaringan epitelnya adalah \nepitel berlapis pipih (kolumnar).  Jaringan ikat yang ditemukan adalah \ndarah, lemak dan tulang rawan. Untuk jaringan otot, laring memiliki \njaringan otot sadar (lurik) serta memiliki jaringan saraf sensoris dan \nmotoris <br><br>\nPada trakea, jenis jaringan epitelnya adalah epitel batang berlapis \nsemu.  Jaringan ikat yang ditemukan adalah darah, lemak dan tulang \nrawan. Untuk jaringan otot, trakea memiliki jaringan otot tidak sadar \n(polos) serta memiliki jaringan saraf sensoris dan motoris <br><br>\nPada paru - paru, jenis jaringan epitelnya adalah epitel selapis pipih \n(kolumnar) dan epitel batang bersilia . Jaringan ikat yang ditemukan \nadalah darah, tulang dan lemak. Untuk jaringan otot, kulit memiliki \njaringan otot tidak sadar (polos) serta memiliki jaringan saraf sensoris\n dan motoris <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "organ paru-paru tersusun dari bronkus/bronkiolus,alveolus",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kromosom-setiap-sel-tubuh-jagung-adalah-20-buah-maka-setiap-640",
            "question": "Jika kromosom setiap sel tubuh jagung adalah 20 buah maka setiap sel telur putik jagung mengandung kromosom sebanyak    a.40\r\n b.20\r\n c.30\r\n d.10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10, karena sel telur (gamet) itu haploid yang jumlahnya 1/2 sel tubuh\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-di-gunakan-untuk-menyelidiki-muai-panjang-suatu-benda-a-913",
            "question": "Alat yang di gunakan untuk menyelidiki muai panjang suatu benda adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian zat padat disebut\u00a0muschenbroek.</span><br><span>Alat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian zat cair disebut\u00a0labu didih</span><span><br>Alat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian gas disebut\u00a0<span>dilatometer.</span></span><br>jadikan jawaban terbaik... oke :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kandungan-aglutinin-dan-aglutinogen-golongan-darah-a-dan-902",
            "question": "Jelaskan kandungan aglutinin dan aglutinogen golongan darah A dan AB?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aglutinin pada darah A adalah B (anti b) sedangkan aglutinin pada AB adalah alfa dan beta (anti a&amp;b)\nAglutinogennya gol darah A adalah A sedangkan AB adalah A dan B",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}